<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coding &amp; Literature</title><link>/</link><description>Recent content on Coding &amp; Literature</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 17:45:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[冷歌] - 第二十八話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_29_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 17:45:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_29_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%A9%B1/</guid><description>「你不要緊吧，施警探……」陳宏偉將手上的槍上膛。
施耀華勉強睜開左眼發腫的眼皮，哼了一聲：「還真的讓你們把警察看扁了。」他的手裡拿著剛才從良仔那邊拿過來的槍，比起平時用的警槍還是有點不太習慣。
兩人站在建築物的門口，胡頭的這個據點其實是由一個廢棄工廠改建而成的，儘管如此，為了不引人注目，工廠外部仍保留原來的樣貌，只針對內部空間進行改造，工廠的外觀仍保留著海風及歲月鏽蝕過的痕跡，令人難以想像裏頭其實是不為人知的另一個世界。
冷風捲過，寒意沁骨，似乎在為了即將到來的帝王級寒流鋪排出序曲。不遠處持續傳來連綿不絕的槍響與哀號聲，混雜其中的風聲讓一切都更加驚心動魄，兩個人小心翼翼躲開敵人的耳目，悄悄接近這座建築物。如同冷歌所想，大部分的人力為了對付他，都聚焦在他的行動上，使的建築物本身的防守變得相當薄弱，也因此在接近據點的路上他們碰到兩三個人看手的小弟都簡單地被打昏。
但那傢伙真的是個怪物……施耀華瞥了一眼戰場思索著，雖然他剛剛已經跟那小子借手機聯絡了局裡可以信任的人跟他的上司，但那幫被胡頭收買許久的高層是否會同意行動就很難說了。只是這次行動就得真的把他整垮才行，不然也只會後患無窮，連累自己……怎麼說都是個賭注。
而還不曉得那傢伙可以支持多久……施藥華想著隻身對抗武裝部隊的冷歌……不管怎麼樣他們這邊的行動還是得要快。
「根據我的情報，胡頭這邊除了他的子弟兵，還請了兩個很厲害的傭兵，有多厲害我就不說了，小子……」施耀華看著陳宏偉，低聲說道：「這可不是在打電動。」
他們剛用聲東擊西的方式打昏了守門的小弟，施耀華看著手中的槍，默數著自己剩餘的子彈數量。
「……我知道自己手上拿的不是玩具槍。」陳宏偉面無表情，跟平時在學校的樣子判若兩人。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十七話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_28_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 21:20:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_28_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%A9%B1/</guid><description>「喬特，妳看，是妳救了這個孩子喔……」芙婆婆摟著小女孩和小女孩手裡抱著的嬰孩，小女孩仍在為了失去雙親不住的啜泣著。嬰兒是她在森林裡尋找雙親時碰巧遇到的，他當時就躺在一座閃閃發光的湖旁。日後女孩憑著記憶，卻怎麼樣都找不到那座湖，即使問村子裡的人，也沒有人在附近的山裡有見過類似的湖。當時天氣很冷，小嬰兒只用薄薄的白布包裹著，小女孩當下覺得不能丟他在那邊，便毫不猶豫地將他抱走，等之後再看看能否找到他的雙親。
包裹著嬰兒的布巾裡放著一張布條，上面似乎是嬰兒的名字。
那名救了女孩的白髮男子低聲喃喃地跟芙婆婆解釋這個孩子生來就是個孤兒，不用等待他的父母親來找他，更無須費心去尋找他們。
因為他是別有用途才會被降生到這個世上……
後來女孩才知道，長期和村子往來的白髮男子除了給人智者形象，還是傳說中的「魔王」。
芙婆婆聽了後沉默了好一會兒，佈滿魚尾紋的眼角閃爍著淚光，然後她蹲下來，開口跟小女孩說：「喬特，他是個被棄養的孩子……你今天救了他，也算是個緣分，這個村子會收留他的。」
聽到芙婆婆這樣說，女孩抿著嘴，再次流下眼淚，她小聲地哭著，剛才的嚎啕大哭讓嬰兒累得睡著了，她怕吵醒了他。
「……有沒有想幫他取什麼小名呢……」芙婆婆拍拍她的背。
小女孩看著懷裡的嬰兒，小心翼翼擦了擦他的淚痕，發覺到在這樣的大冷天下他的氣色依舊紅潤飽滿。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十六話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_27_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%A9%B1/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:10:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_27_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%A9%B1/</guid><description>冷歌的意識陷在思索的迷宮森林裡，他不斷思考用什麼方式才能突破眼前的僵局。
往意識深處探尋，他恍若置身於那片熟悉的、充滿霧氣的森林，他撥開迷霧，往裡頭走著，不久就可以看見那座一樣霧氣繚繞的大湖。過去好幾次他只敢在湖邊往湖中心仰望，隱隱約約，可以看到湖底有片巨大的影子在徘徊……
他回過神來，意識的一部分又開始專注於思索對策，卻依然徒勞。
想著想著，似乎也只剩下一個方法。
鄭函雅如今被抓，自己貿然行動也只是讓對方有更充分的理由更快殺了她。
是的，他從不認為對方會輕易放過他，只是自己身體目前的狀況跟剛才的局面逼得自己不得不做出承諾胡頭的決定，好幫自己再爭取一些思索的時間。他後來自願跟古羅上了車，眼睛被蒙上一層布，或許是因為他乖乖配合的關係，嘴巴裡頭並沒有被塞著布，好阻止他大叫。儘管失去了全觀的能力，他仍靠著聽覺跟車子移動時左右的晃動，搭配腦海中的地圖及另一部分的意識，輕易找到車子行駛的路線跟目前的方位。他就這樣邊靠著自己的感官邊思索著。
或許是看到他全身冷汗不斷，還有些微的顫抖，古羅主動跟他攀談了起來。
「您沒問題吧，冷歌先生？」儘管冷歌的雙手雙腳都被套上手鍊跟腳鍊，古羅還是坐在他的旁邊，以應付接下來可能的狀況，他已經卸下偽裝，恢復平時的打扮。
「剛剛的麻藥……裡面也含有你們這次用來對付我的『特殊成分』吧？」冷歌目前的身體狀況並非假裝，他可以明顯感覺到身體的虛弱程度正在下滑，一股冷意從他的體內泛起，讓他的手不住的顫抖著，撞得兩個手腕上的手鍊鏗鏘作響。感覺到冷對他來說是很稀奇的事，從小到大即使在大雪紛飛的嚴冬下，他只要穿一件薄長袖就可以應付，童年在帕克村的時候，為了不被大家視為異類才跟著在冬天裡穿上棉襖。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十五話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_26_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A9%B1/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 21:20:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_26_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A9%B1/</guid><description>車子行駛的搖晃感提醒函雅現在仍在移動中，偶而的停頓應該只是等紅綠燈而暫時停下。剛才被拖著走的時候潰堤般的恐慌已逐漸褪去，但目前脖子被環住的狀態還是讓函雅感到窒息，她的雙眼在剛上車的時候就被矇住，嘴巴粗魯的被布條塞住，高漲的慌張情緒已經逐漸沉寂下來，儘管如此，恐懼還是嗆的讓她流下眼淚。
身體的記憶悄悄甦醒了，是她過去一段時間最想忘卻的回憶……
……
大雪紛飛。
一道道飛濺而出的鮮血就像紅色的煙火，象徵每個在煙火綻放瞬間消逝的生命。
尖叫聲在街道上此起彼落，混亂的場面從街道一端往另一端擴散；頭戴著毛帽的罪開著槍，拎著一個大登山背包，靈活的穿梭在行人跟車流之間，後頭警車的警笛聲震耳欲聾，一時半刻卻拿罪犯沒轍。
國小六年級的準畢業生鄭函雅手裡拿著剛買好的熱咖啡和可頌麵包，愣愣地看著這一幕。所有的躁動跟喧囂在函雅的意識前彷彿隔開了一道真空牆，只剩下無聲的動作映上眼簾。
鮮紅灑在石磚鋪成的路面上，被子彈擊中的人無力的倒下。她看著眼前發生的場景，一時間沒意會過來到底發生了什麼事。
消散的行人像是驚慌失措的羊，漫無目的地四處逃竄，穿著黑色大衣的罪犯由遠處小小的身影到眼前不過短短幾十秒的時間，他的目光懾人，像是一隻面對著險峻情況卻又不失冷靜的狼。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十四話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_25_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 23:45:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_25_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</guid><description>門鈴聲將在半夢半醒間徘徊的殺手喚回現實，殺手朦朧地睜開雙眼，可以明顯感覺到背部的傷勢已經有明顯好轉，雖然沒有之前那樣的恢復速度，但起碼自身的恢復能力並沒有像全觀能力完全消失。
那個女孩握著自己手的觸覺跟溫度似乎還留在自己的手上……自從昨天從夢裡清醒過來後，怎麼樣都無法再回到那樣的夢境裡。他已經好久好久沒這麼清晰的夢到自己的故鄉了。
還有夢裡的那個女孩……
在剛成為殺手那段期間，數不清有多少次在午夜夢迴之際他曾暗暗的希望這些夢境可以變成現實，或是乾脆在這樣的夢境中沉沉睡去不再醒來，但隨著歲月流逝，在他不得不接受現實後，故鄉的夢也越來越少出現了。他曾經以為自己已經將過去遺忘，這次的夢境卻提醒他，不論是故鄉或是童年在他的心中或許會被時間沖淡，但從未被忘記。
門鈴聲像是有股附加的執念般，沒有因為冷歌的不理會而離去。終於他還是站起身子，走到門前，他邊打開對講機，邊從門上的貓眼向外望去。
「呃、不好意思……爺、爺爺嗎？」女孩的聲音透過對講機沙沙地傳來。
貓眼上的玻璃應該是久沒更換的關係相當模糊，透過歷經歲月摩娑的玻璃可以看見一個似曾相似的身影，對方留著長髮、身著一件亮粉紅色的運動外套。
「嗯。」冷歌吭了一聲。
「抱歉抱歉……可以幫我開個門嗎？我剛剛發現要上課的東西忘了拿，回來卻發現鑰匙不小心掉了……」</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十三話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_24_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 14:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_24_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%A9%B1/</guid><description>隔天早上函雅第一、二節課為空堂，本來這個時間點她都會睡比較晚，但想起冷歌昨天請她協助的事，她還是決定早點起床出門。出門前她偷偷打開冷歌的房門，發現他依然熟睡著，她想起昨天後來終究沒有問他夢話裡一直叨念著的名字到底是誰。
清晨的冷意在函雅打開大門後便簇擁上來，氣象預報說今天晚上所謂的「帝王級寒流」會開始南下影響台灣，到時會全台急凍，氣溫會在五度以下，體感溫度大概會接近零度，雖然清晨雖冷，卻像是為了帝王級寒流的到來做準備，尚在儲蓄長久以來冬天對於氣候變遷反撲的威力。
因為昨天晚上去便利商店幫冷歌買牛奶時是走路過去，因此腳踏車仍然停在外頭。早上的警衛還是薛伯伯，他戴著錶的左手仍跟昨天一樣，在手腕處裹著紗布，跟薛伯伯打完招呼，即將要走出社區大門去牽腳踏車時，薛伯伯喊住了她。
「函雅……妳爺爺還沒出門吧？」
函雅搖搖頭：「還沒耶，怎麼了嗎？」
「我看他昨天回來的時候臉色不太好，怎麼啦，身體不舒服嗎？」
「呃……」函雅沒想到薛伯伯會突然這樣問，她想了一下然後回答道：「他是有點小感冒，現在在休息。」
薛伯伯喃喃說現在天氣變化大，要好好注意身體阿之類的話語，然後話鋒一轉，說道：「阿……是這樣的，我這邊有個失物招領的東西，不曉得是不是妳爺爺的，可以幫我看一下嗎？」薛伯伯呵呵笑著，說著說著從桌子底下拿起了一個精緻的木盒，函雅不禁好奇的湊過去看。
薛伯伯將木盒打開，裡頭放著一把短刀。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十二話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_23_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 23:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_23_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</guid><description>有機實驗課結束後，因為課堂後沒其他事情安排，慧如也嚷嚷著說要趕著去社團練習，函雅自然地就先回家了，想到晚上可能還要出門，她便把車子停在住宅區外頭，經過住宅區大門跟警衛薛伯伯打招呼的時候，他注意到薛伯伯左手的金錶底下覆著一層紗布與繃帶。
「薛伯伯，你的手怎麼了？」函雅忍不住好奇問道。
「喔喔這個阿……是我昨天煮晚餐切菜的時候不小心劃到的傷痕，真是一個不小心。」薛伯伯說完後再次配上那招牌的爽朗大笑。
「這可要小心點才好呢。」函雅微笑道，碰巧有個住戶經過，開始詢問薛伯伯一些包裹的問題，函雅對他們點點頭後便先行回家了。
東西剛放下不久，函雅就聽到開門聲，她在廚房往大門的方向瞄了一眼，確認是冷歌回來了。
殺手的後背貼著門，將門喀一聲關上。
「哈囉。」函雅已經很習慣冷歌在家裡出入，她喝了杯水後，打算先回房間用電腦耍廢休息一下。「那個……晚餐可以不用幫我準備，我可能會去圖書館找點資料，順便在外面吃……」
函雅說到一半，注意到冷歌的身影遲遲沒有踏進客廳。
殺手的背抵著厚重的大門，緩緩滑了下來。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十一話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_22_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%A9%B1/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 22:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_22_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%A9%B1/</guid><description>對一般的殺手來說，幸運沒有因為任務身亡殞命的人中，許多人也在歷經眾多的殺戮之後走向瘋狂或是抑鬱的不歸路，有的退休殺手開了專門服務執業殺手的心理諮商所，就是針對幾乎每個殺手都會碰到的問題提供諮商，當然也是藉此機會開啟事業第二春，他們甚至與各大殺手公會合作，合力宣導及推廣心理諮商的重要性，畢竟這個行業折損率算高，對公會來說，員工能夠維持長久的身心健康是一直以來都在努力的方向。
雖然成效如何還是見仁見智就是了。
每個人的心理狀態都不相同，殺手當然也是如此，其實退休前大難不死的殺手中還是有人能維持自己的專業水平與職業精神，安然金盆洗手。只是相對前述這些數不清走入瘋狂的例子而言，更凸顯冷歌在如此長的殺戮歲月中還能保持理智的難得可貴。
他經歷過很多悲傷的場面、很多難堪的場面、很多無奈的場面……很奇妙的是，他從未往瘋狂的方向靠近，他是有過很長一段頹廢無力的日子，但那可以從職業倦怠的角度來解釋，終究還是很難跟瘋狂沾上邊。
事實上，如果使自己瘋狂能夠有效逃避眼前痛苦的現實，誰不願意呢？重點在於陷入瘋狂後的代價當事人能夠否承受。
冷歌便是無法承受陷入瘋狂代價的殺手，應該說，是整個世界難以承受他陷入瘋狂之後的代價。
他翻閱著手中的書籍，單人病房內輕輕漂浮著古典樂，輕輕的鋼琴聲滴滴答答彈奏著蕭邦的夜曲，像是一名天使輕輕地在如鏡面般的湖面上跳著芭蕾，天使的足尖輕輕點在湖面上，使湖面隨著她的腳步泛起一圈又一圈的漣漪。
湖面平靜，深不可測的危機卻是潛藏在湖底……剎那間，冷歌彷彿置身於那樣的湖面，恍惚地看著那在湖底緩緩潛游的巨大的影……
最近越來越很容易恍神了……冷歌瞇起了眼睛，強迫自己專注在門外那不用全觀能力也明顯地注意到的腳步聲。他在心中默數著，然後算準時機深深吸了一口氣。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二十話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_21_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_21_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%A9%B1/</guid><description>不遠處的一棵大樹下空地是村子裡男孩們閒暇時玩樂的場所，雖然大部分他們的玩樂以打架跟追逐居多。
她看到幾個男孩懶懶散散的在空地上或坐或臥躺，大部分的男孩都已經接受獵人訓練一段時間了，他們這陣子要開始進入密集訓練期，搞不好有些人在打獵季節就要開始跟著村裡的獵人們進山中見習。
雖然裝作不在意，不過很多時候她會偷偷看著他們訓練，想像著自己也是一名獵人。這是她小時候的夢想，可惜的是獵人只有男性能擔任。
她呆呆地看著男孩們有一搭沒一搭的聊天，突然有兩個人站了起來，她認出其中一名是她家中的男孩。
他是……
她反覆想著，卻想不起他的名字……她都叫他什麼呢……
她聽到了從村子的一頭傳來芙婆婆叫喊自己的聲音。
該回去了。她站起身子，看見男孩們開始擺起架式，開始對彼此吆喝。她實在是不懂為什麼男生總是喜歡打架。
另一名男孩叫做索尼，他比她家中的那個男孩多了一歲，也是這群男孩中在獵人訓練裡表現最出色的。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十九話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_20_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 21:35:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_20_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E8%A9%B1/</guid><description>狄人杰獨坐在他常去的咖啡館中，沉默地著菸，沒有理會手遊活動的通知。
許多獨屬於台南的小巷弄仍保留著舊時建築的痕跡，這樣的小巷弄盤根錯節的分佈在台南市區中，主要的大馬路上大樓林立，光鮮亮麗、各式各樣店鋪的招牌斑斕閃爍，鋪陳出大城市的商機與活力。但若是有機會拐進這樣的小巷裡，則又是不一樣的闃靜光景，恍若置身在不同的空間中。時代的進步席捲了許多都市的鬧區，但在台南的小巷弄裡依然保留著舊時代的景物，悄悄記憶著時光演變的痕跡。
位在這樣的小巷弄中總是有幾間遠離塵世的咖啡館，而老狄常去的這一間魔咖啡就是其中之一。當他想暫時遠離一切獨處時就會一個人跑過來這邊放空或沉思。
菸味跟咖啡的香氣充斥在這個幾坪大小的空間中，咖啡店內光線昏暗，吧檯上那台小小的收音機以細微的音量撥放著古典樂，店裡的其他人在這樣的氛圍下都成了一張張模糊的影。老狄很喜歡這裡的氛圍，菸味讓他覺得熟悉，咖啡香又讓整個空間的氛圍在提升了一個層次，昏暗的光線彷彿可以讓他從這個世界上暫時消失。
但其實他不喜歡喝咖啡，所以每次來這邊都會點一杯最便宜的熱紅茶。
因為會時不時出入胡頭公司的關係，他現在還是維持出門就穿著西裝的習慣，但在這個放鬆的時刻，西裝外套被隨意披掛在椅子上歇息，他將領帶鬆開、把襯衫的袖子捲起，露出刺滿兩隻手臂的刺青。
狄人杰出生在一個平凡的工人家庭，這個名字是爺爺幫他取的，因為爺爺很喜歡唐朝狄仁傑的故事，特別欣賞他的忠義聰敏，但又不想孫子的名字跟他完全一樣，因此便幫他取了個音同字義的名字。在他十歲時，從小最疼愛他的爺爺因病去世，隔年父母親被倒會，欠了許多債務，國中一年級的時候，因為債務的問題迫使父母親最終選擇離婚，他跟著爸爸生活，但父親工作回家只會喝酒抱怨，缺乏家庭溫暖的他不知不覺跟著學校的混混四處遊蕩打架，漸漸在地方上闖出名氣，後來輾轉之下混了黑道，跟了當時勢力才剛起頭的高裕豐，也就是後來道上的豐哥。
因為好勇鬥狠又講義氣，老狄很快成為豐哥的左右手，豐哥在很多場合都會帶著他，也開始將一些重要的事情慢慢交給他去辦。
第一次見到胡頭，是跟著豐哥照慣例去找他拜把的立委兄弟喝酒時，當時胡頭剛擔任該名立委的保鑣還不到一個禮拜。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十八話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_19_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%A9%B1/</link><pubDate>Mon, 20 May 2024 21:15:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_19_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AB%E8%A9%B1/</guid><description>秋風漸起，村子裡種植的大麥麥穗低垂，幾名尚年幼的孩童躲在高高的麥田裡玩著捉迷藏。涼爽的風拂過麥田裡的嬉鬧聲，捲起一陣又一陣的麥浪。
在工作閒暇之餘，她喜歡一個人靜靜坐在樹下，看著這樣悠閒的場景。村子裡的女孩們都喜歡玩扮家家酒和自製的娃娃，但她總是興趣缺缺，嚴格來說，她對跟人互動遊玩這件事似乎沒太大的興趣。村子裡很多人都說她小時候相當活潑好動，但他們都很有默契的不再提起她小時候的那個事件，也是自從那個事件的發生，個性活潑、情感鮮明的她好似變了個人，如今的她給人的感覺相當平淡沉靜。
但改變就是改變了，不管村子裡的人怎麼鼓舞她多跟其他人出去玩，她就是現在這個樣子，也沒打算逼著自己回到以前的樣子；至少她沒有給其他人造成麻煩，行有餘力也會盡量幫村子裡人的忙，就像芙婆婆一直在說的，其實這樣就已經很好。
--夢境其三
晚風川流在繁華的城市當中，吹起了殺手露在毛線帽外的灰白髮梢。城市裡的喧囂似乎沒有特別注意到這幾年間逐漸變得稀薄的寒意，大家依然各自扮演自己的角色，忙碌於自己的喜怒哀樂中。
冷歌用悠閒的步伐踩著腳踏車，經過街道上一盞盞的街燈及店家閃爍的霓虹燈招牌。全觀的能力至今依然沒有恢復的跡象，這幾天有些片刻他覺得自己的感官有再度敏銳活躍起來的跡象時，感覺卻在下一刻消失無蹤；起初碰到這樣的狀況難免有些期待，但幾次過後他已經習慣這樣的狀況，並且對能力的恢復感到死心。
在冷歌的能力完全覺醒之前，他只有比一般人還要敏銳的感官能力。在他的能力覺醒之後，全觀的能力也跟著一起甦醒。而因為感官能力上突破性的改變，他為此適應了很長一段時間──很長一段時間他幾乎無法入睡，周遭各式各樣零零碎碎的資訊不管他願不願意朝他的感官蜂擁而至，學著妥善處理、過濾掉不重要的資訊就花了他半年以上的時間，這段時間內執行殺手的職責特別難熬，但他也在一次一次的殺戮中成長，並學會掌握這樣能力。
現在幾乎失去全觀的狀況經常讓他想到自己的能力覺醒前的時光。
除了全觀能力以外，他的身體仍然是六七十歲的年紀，跟全觀不同，身體的狀況別說是稍微恢復，甚至還有日漸消瘦、愈趨近老化的趨勢，比起前幾天的模樣，現在的身形好像又悄悄小了一號。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十七話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_18_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:45:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_18_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%83%E8%A9%B1/</guid><description>雨落下了，點點滴滴溶解在冷空氣中，似霧的朦朧蒸騰著冷意。季節已是深秋，往群山的方向望去，可以看到錯雜於山林中的楓樹已轉為深深的紅。
她披著蓑衣，聞著空氣裡富含著濕氣的冷冽，在細雨中瑟縮了一下。
這孩子也真是的，一天到晚闖禍……她邊走在村子裡泥濘的小路上邊心不在焉的想著。肚子餓了就會回來了，芙婆婆倒是很悠哉地邊抽著菸斗邊這樣說。
本來午飯前要跟這小子一起把穀倉的乾草整理一下的，但這小子不曉得又跟人打架還是怎麼樣，從午餐前就消失到現在。
然後午餐過後很久了，他還是沒出現。
「唉，你這麼擔心，就去找他吧。」芙婆婆哼了一聲，這是她今天下午第三次編竹簍時割破手指。
她跟著嘆了口氣，點點頭，說了聲不好意思後穿上蓑衣便出門了。
其實他最多就是鬧鬧彆扭，搞消失這麼久還是第一次。
已經挨家挨戶問過了，沒有人知道他去了哪邊，多數人皺著眉頭回答她，還有幾戶開始抱怨起他上次又闖了什麼禍。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十六話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_17_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 21:45:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_17_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%85%AD%E8%A9%B1/</guid><description>基本上，除了回家時偶而有個人可以說說話以外，函雅的生活基本上沒太大的改變，還是一樣每天忙著系上的課業，還有社團活動。
說到社團活動，如函雅所料，上次那張海報在組長林政緯的要求下又重新整個畫過，並填上了確定講者的資訊，接下來就是函雅跟周昀儒要合力負責網路宣傳的部分，除了臉書活動專頁的經營與管理，還有就是建立網路報名系統，盡量讓多點學生報名參加。
「我們幹部內部討論過了，之後我們應該會合力做個大宣傳布幕，不是印刷的那種，是手做的大布幕。」組長林政緯在小組討論的時候用一貫帶點嚴肅的語氣跟大家宣布，但認真聽其實還是可以聽得出他語氣裡難掩的興奮。
函雅聽了實在是覺得不妙，雖然宣傳組的工作不算負擔太大，但大家會不會忘了社團內部還有期末社刊的專欄要交呢？忙到現在她根本還沒認真想要寫什麼。
「大家不用擔心，這是自由參加性質，我們晚點會PO在板上，還是請大請踴躍參加。」
聽到組長這樣講函雅著實鬆了一口氣。雖然她可以感覺到要做大布幕時應該不會有太多人過去。
不，應該是幾乎沒有人會去。
她轉過頭，正看到坐在她旁邊的周昀儒對她會心一笑。
如同在社課討論時的表現，周昀儒是個很有想法的人，其實網路宣傳的內容在宣傳組開會的時候大家有提過不少例子，像是報名倒數，或是分享活動可以參加抽獎之類的（其實根本沒有抽獎，但不同組員就是會提一些餿主意），後來小雲參照了許多不同活動的宣傳方式，想了想後直接安排好大致上的宣傳內容該怎麼放，並在小組討論時跟大家說明，讓組員們都覺得相當不錯。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十五話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_16_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 18:20:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_16_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A9%B1/</guid><description>角落的夜燈勉強勾勒出諾大辦公室的輪廓，卻更顯泰半空間裡濃稠的黑。
辦公桌前的人影雙目矍鑠，與夜燈呼應著，像是會發出亮光。
他看著放在桌上的小小玻璃瓶，玻璃瓶裡裝著暗沉的液體，那是他手下後來好不容易收集到的，那個殺手留在現場的血。
墊在玻璃瓶下方的，是一方黑曜石板，石板上刻著圓形的法陣，還有一些符祿，有趣的是，很多年前男人就覺得自己與奇異術法無緣，卻在前陣子，透過幾次奇異的夢境，甦醒了這項能力。
就像是上天聽到了他內心的渴望，決定幫他一個忙一樣。
他觸碰了石板，口裡喃喃說了幾句話。
石板發出暗沉的亮光，隨後是瓶子裡的液體發出金黃璀璨的光芒，光芒形成光流流潟出瓶子，纏繞著漂浮在半空中，像是躍動的五線譜和音符，點亮了整個空間。
點亮了男人浸泡在憂慮中的臉龐。
如同燦爛的煙火，幾秒鐘後光芒消失，整個空間再度沉入深黑裡。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十四話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_15_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_15_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</guid><description>「我們什麼時候看清楚自己了呢？」
那名女子微笑著看著他說。
他在那一刻才真的意識到──儘管他這段時間裡幾乎忘了──他依舊是名殺手，還有身上背負的天職。
這陣子的日子過得相當平靜，每天疲憊的下田幹活，在農活的空檔享受涼風。
在這次的任務前，為了逃避這幾乎看不到終點的殺戮人生，他不斷的用酒精麻痺自己，每當他醉醺醺地出現在墓園裡，幫他管理接單事務的守墓人樊‧維格總是皺著眉頭。
「這次是個女人。」樊拿了張牛皮紙給他，冷歌拿著酒瓶，差點接不住樊丟給他的資訊。維格家族自從二十年前的事件後，接下來的往日歲月裡，世世代代都會有人繼承這座墓園守墓人的工作，換言之，會一併繼任跟這個不死的殺手打交道的差事。
「男人、女人……」冷歌搖搖晃晃的咕噥著：「成了死人後，有什麼差別嗎？」
「這次你打算怎麼做事？」樊沒有理會他的喃喃自語，二十年了……他看著這名殺手從原本的失落、絕望、麻木到現在這副墮落的樣子，實在是不勝唏噓。
即使是自己喜歡的工作都難免會遭逢工作倦怠，更何況是一份如此厭惡，卻不得不做的工作呢？</description></item><item><title>[冷歌] - 第十三話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_14_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_14_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E8%A9%B1/</guid><description>發燒的症狀仍持續著，這點真的令冷歌困惑。
邊走在車水馬龍的路上，邊意興闌珊咀嚼手上拿著的麵包，冷歌一度懷疑會不會是缺乏營養才導致他的發燒遲遲未好，嚴格來說自己長時間不吃不喝也不會死，也還能夠維持意識清楚，只是身體會相當虛弱，因此除非任務需要或是另類的鍛鍊，他還是會跟一般人一樣正常進食以維持身體機能，當然食物的攝取也多少會影響每次受傷後的復原速率，但說實在話影響實在不大。
加上自己的全觀能力還是一樣明滅不定，因此這個可能性也很快被他排除。
只能祈禱真的不要跟那個團體有關了……他暗暗想著，但說到底事情會怎麼發展他也難以決定，到頭來總是聽天由命。
他這幾天換了幾個躲藏地點，不乏是刺殺任務開始之前就已經調查好的廢棄鐵皮屋、貼上出售牌示許久的老舊店面、或是蓋到一半便莫名喊停的水泥大樓……大多是藏在一般人經過後不會特別在意的地方印象。
情報的蒐集的情況如他預期，大多都是子虛烏有或甚至是令人啼笑皆非的消息，他其實懷疑這根本是胡頭蓄意讓底下的人放出去的假情報。但只要大致了解胡頭團隊運作的方式及幾個重要人物處理事情的風格，很容易就可以過濾掉那些童話故事般毫無價值的無稽之談。
並且從中找到更直接的情報來源。
譬如胡頭的左右手，老狄底下的重要人物常出沒的時間地點。
冷歌今天穿著休閒襯衫跟深色牛仔褲，外頭套了件廉價的黑色休閒西裝；頭頂著一頂派對專用的禮帽，與街頭看似格格不入，卻應該勉強能符合等等要出席的場合，他將最後一口麵包送入口中，從容拐入大路旁的小巷裡。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十二話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_13_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_13_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</guid><description>那座櫃子依然散發著肅穆與莊嚴的氣息，靜靜的鎮守在櫃檯的後方，書櫃的玻璃窗上一塵不染，與櫃子的木頭光澤映上二手書店裡昏黃的燈光，流瀉出濃濃的歲月感，古色古香的芬芳。
店長雲喜婆婆戴著老花眼鏡坐在櫃檯前看書，陳宏偉那組因為實驗要重做的關係，現在還跟組員在實驗室奮戰。走進店裡後，慧如毫不掩飾地打了個呵欠，函雅則是逕自走到櫃檯前，再度端詳起那個櫃子。
「有什麼需要嗎……」雲喜婆婆眉頭微蹙，有點不耐煩抬起頭：「這不是那小子的同學嗎？」
「您好，我這次是特地再來看看這個櫃子的。」函雅跟雲喜婆婆點點頭。
慧如站在櫃台邊，依循著函雅的視線，卻看不出有什麼差別。
雲喜婆婆把視線再移回手裡的書上：「沒關係，儘管看吧，只是這櫃子是非賣品，不要等等跟我說你想買這個櫃子……還有，等等客人來的時候不要擋到……」
「不會，因為我已經看得差不多了……」函雅頓了頓，然後用手指指著其中一格，說道：「不好意思，想問一下，這格的背板之前有整修過之類的嗎？」
雲喜婆婆搖搖頭：「我不是這個櫃子的第一個主人，所以有沒有整修過我也不知道，但我接手後是沒有。」
「我觀察了一下這個櫃子，照理說應該整個櫃子的背板只用兩大塊原木組成，那個格子的特別之處在於，它背板的木紋其實是跟整體搭不起來的，遠遠看或許看不太出來，但仔細一看會發現木紋跟上下兩格的銜接之處粗細都不太一致，這就是我剛剛仔細看過後，覺得奇怪的地方。」</description></item><item><title>[冷歌] - 第十一話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_12_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%A9%B1/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 16:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_12_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%A9%B1/</guid><description>函雅打了個呵欠，這大概是這堂課她打的第十個呵欠了，濃厚的睡意就像教室裡濃度越來越高的二氧化碳一樣彌漫不散，而且還有愈疊愈厚的趨勢；但她還是強迫自己聆聽著教授的講課內容，這感覺其實沒有比強迫盯著沒有訊號的電視機好到哪裡去。
慧如則是很乾脆的在她旁邊打瞌睡，原子筆在她手中搖搖欲墜，函雅已經悄悄的跟隔壁的同學打賭看那隻筆什麼時候會從她手中滑落。
幾天前的事件果然轟動社會，幸好學校的學生最嚴重也只是挫傷跟骨折，沒有死亡的消息；系主任也利用共同的課程叮囑同學現在不管是參加活動或晚自習等等的回家都要注意安全，盡量不要太晚回家等等的。警察在附近巡邏的次數似乎增加了，時不時都能看到黑白色調的警車在附近徘徊。
經過警方調查，三個嫌疑犯直接或間接造成的傷亡大概三十多位，而這三個嫌疑犯的身分警方目前仍持續積極追查中，目前懷疑是國際恐怖分子因談判不攏而引起的暴力事件；警察局長與市長在電視機畫面前表情凝重，嚴厲譴責暴力行為的同時，也表示會增加巡邏警力，維護市民安全……
Ｔ字路口的路口相交處剛好是一間國中，還好當時不是學校放學時間，不然情況慘烈無法想像。
發生此等事件，新聞媒體更是不斷撥放相關的事件畫面，各家電視台都有自己的延伸報導；這件事當然成了這幾天政論節目的熱門話題，函雅覺得如果是作家或是需要靈感的編劇可以多看看這類型的節目，因為裡面充斥著豐富的想像力。
這起事件被媒體稱為「台南惡鬥」，當然也成了學生們的話題之一。
「幹，恐怖份子跑來台灣談判，這是要唬誰啊？」同班同學林冠隆在某堂下課時大聲嚷嚷，函雅聽到了實在覺得不能同意更多。
「搞不好是在拍電影，下個禮拜電影導演就會出來跟大家說明致歉，說他們打算拍個寫實一點的電影，所以場面弄得很逼真，連新聞都真的。」坐在林冠隆旁邊，身形圓胖的劉孟彥煞有其事說道。</description></item><item><title>[冷歌] - 第十話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_11_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E8%A9%B1/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_11_%E7%AC%AC%E5%8D%81%E8%A9%B1/</guid><description>厚厚的雲層依然陰沉混亂，早晨在天空中厚雲滾滾流動的狀態下到來。大雨終於止息，取而代之的是零星小雨的飄零落下，好似大雨珠落下前便摔成細細的碎片。
二手書店的老闆娘雲喜婆婆坐在書店後方的木頭走道上抽著菸，邊懶懶地看著灰色調的庭園；天是亮了，在雨雲的覆蓋下卻像是不情願睜開的雙眼。她向來都不怎麼喜歡這樣的天氣。
雲喜婆婆撥動手邊的茶具，為自己斟了一杯熱茶。
庭園中央在她放下茶壺後出現了一個人影。
「你退步了……」她的眼神沒離開過茶具，淡淡地說：「我起碼在你移動到這邊的五十公尺前就聽的見你的腳步聲。」
冷歌在她眼前微微喘著氣，淡淡開口：「這次的狀況很特殊，我的身體到現在還沒完全復原。」
與稍早的戰鬥不同，現在的他穿著不知道從哪裡弄過來的透明塑膠雨衣，雨衣底下則是嶄新的運動鴨舌帽、棕色套頭毛衣與灰色棉褲，腳底踩著的是一雙銀白色的運動鞋，現在的狀況短時間內不允許他維持個人風格，只能暫時將就。
「沒被發現吧，我可不想惹上什麼麻煩。」雲喜婆婆吐出一口菸。
冷歌沉默了一會兒，全觀的感知在周圍繞了一圈後搖搖頭，「那幾個眼線還在車上邊喝咖啡邊打瞌睡……看來他也算到我會來你這邊了。」</description></item><item><title>[冷歌] - 第九話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_10_%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:20:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_10_%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%A9%B1/</guid><description>胡頭靜靜地把玩著手中的水晶礦石，那是朋友從國外帶回來，據說有避邪之用，礦石其中一面是橙色，另一面則是黑色，兩個顏色面各自閃爍著光芒，形成了詭譎的扭曲感。
他此刻已經坐在另一棟大樓的辦公室裡，玻璃落地窗隔絕了外頭所有的喧囂，警車刺眼的紅藍光芒與街燈在黑夜裡像是遙遠的星辰閃爍。
方才與警察局長通過電話的胡頭難得露出疲態，他揉了揉皺起的眉頭……儘管佈局已久，這次的行動還是以失敗收場……雖然覺得相當不快，但往另一方面想，若一次就得手的話，未免太瞧不起這位傳說中的殺手了……
他剛剛從老狄那邊接獲消息，那兩個傭兵隊長已經安然抵達基地，目前正接受治療。狀況並無大礙。
他就這樣放空著盯著斜上方的天花板好一陣子，直到辦公室門的敲門聲響起。
「進來。」
「老大，外頭有個警察堅持要跟您問話。」老狄沉穩的聲音跟著他的進門打破了原本辦公室裡的寂靜。
胡頭沉默了半晌，放下手中的礦石，改成把玩手中不曉得何時出現的飛刀。「你不是進來跟我說這個的吧？」
老狄微笑，逕自走到旁邊放著酒的櫃子，熟悉地拿出兩個酒杯跟櫃子裡的威士忌，幫兩個杯子都倒了一些。</description></item><item><title>[冷歌] - 第八話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_09_%E7%AC%AC%E5%85%AB%E8%A9%B1/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 21:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_09_%E7%AC%AC%E5%85%AB%E8%A9%B1/</guid><description>他們很幸運，函雅帶冷歌進入社區大門之前還特意看了一下警衛室，值班警衛剛好去巡邏，她就這樣帶著這個陌生男子穿過社區大門，一跛一跛的搭上電梯，再一步步的走進函雅的公寓大門。
雖然過程中函雅覺得時間過得相當緩慢，但實際上大約只花了比她平時還多五分鐘左右的時間，一部分的原因也是冷歌盡力配合移動的緣故；安全進家門後，兩個人鬆了一口氣般，函雅整個人攤坐在玄關，而冷歌則是整個人縮坐在玄關角落的地上。他顫抖的手指指著門口的方向，喃喃說道：「血跡……要把血跡……抹去……」
函雅點點頭，放下背包後，匆匆走進廚房拿出拖把，然後再匆匆走出門，將一路上的血跡斑斑給抹除。方走出門，函雅才發覺自己身穿的這件運動夾克已經沾了不少殺手身上的血，她趕緊脫掉後再繼續拖地的工作，很可惜在拖到電梯裡面後便聽見樓梯傳來有人談話的聲響，猶豫了片刻，還是決定先回家裡避著，畢竟這個時間點渾身溼透的拿著拖把被人看見實在是太奇怪了，若一樓電梯前的血跡被看見那也沒辦法，若是被看見血跡，又被瞧見自己現在的模樣，那狀況只會更糟糕。
然而進家門後又是另一個殘局要收拾，雖然剛剛不曉得腦袋出了什麼問題，居然會將一個陌生人帶回家，但從實際面來看，萬一這個人死在家裡那該怎麼辦才好？
函雅這麼想的同時已經再度關上家裡的大門，眼前的男子依舊縮在玄關，原先臉龐上沾滿的鮮血已被雨水沖去不少，男子的眉頭依然緊皺，血水混雜著雨水與泥水將玄關弄的一片混亂。
他的傷勢看起來相當嚴重，卻不太像是即將步入死亡的邊緣；函雅不禁想到電影中身中好幾槍的人，徘徊在生死之際渙散的眼神及亟欲捉住生命最後幾口紊亂的喘息，雖然男子的呼吸呈現紊亂，卻沒有呈現瀕臨死亡的跡象。
就算不是電影，真實的景象也不應該是這樣……函雅愣了愣，隨即打住自己的思緒，搖了搖頭後小心翼翼開口詢問：「有需要幫你準備什麼嗎……」
男子猛然吸了一口氣，強迫自己站了起來。他站起身的同時，函雅才仔細看見他血肉模糊的胸前，誰受了這樣的傷還能行動？
「可以借我一間浴室嗎？」男子虛弱的說道。</description></item><item><title>[冷歌] - 第七話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_08_%E7%AC%AC%E4%B8%83%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 17:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_08_%E7%AC%AC%E4%B8%83%E8%A9%B1/</guid><description>雨滴愈發密集的落下。
原本彷彿讀秒般落下的細細雨點承著風如亂雪灑遍了整個城市，行人的撐傘在風中搖搖欲墜，一不小心還是讓雨水澆滿了全身；車輛的燈光照亮了落下的雨絲，摩托車騎士瑟縮在單薄的輕便雨衣中，無奈等著在雨中稍嫌模糊的紅綠燈。
函雅輕輕嘆了口氣，本來想著可以趁雨變大前回到家，但幾分鐘內雨勢的變化還是讓她在半路上把傘撐了起來，一手拿傘，一手握著腳踏車握把在風雨中小心翼翼的騎著腳踏車前進。她感覺鞋子裡頭開始進水，隔著雨水都可以感受到馬路上車輛想趕快抵達目的地的焦躁。
碰！
碰碰！
低沉有力的聲響傳進了函雅的耳內，她不自覺的放慢速度，左顧右盼的瞧了瞧，應該是什麼物體倒塌的聲音吧？幾滴雨水飄進了她的眼裡，催促著她加快速度。
過了一個便利超商旁的紅綠燈不久，後頭傳來一陣喇叭鳴笛聲。
怎麼覺得有點怪怪的……
雨水幾乎已經讓她的衣袖濕到滴出水來，函雅眉頭微蹙，前方路口再次迎來紅燈，她再度停下車，就在她轉頭瞥向停在路旁的深色轎車時，車窗的玻璃匡然碎了一地。</description></item><item><title>[冷歌] - 第六話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_07_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_07_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E8%A9%B1/</guid><description>「你也看到現在的狀況了……」胡頭淡淡的開口：「有件事，我想找你談談。」
「看起來這不像是想找人談談的樣子阿？」殺手‧冷歌用標準的中文低沉地答道。
胡頭沒有理會他繼續說了下去：「我就單刀直入的說了，在我們的圈子裡，關於你的傳說幾千幾百種、有人說你只是個捏造出來的傳說、最常聽到有人說這個名號不過是一個集團的代號，實際上是某個特殊教派的運作；有人說其實這只是個單純的傭兵集團；甚至有人說你不是人類……你是不是人類這點我持保留態度，但有一點是千真萬確的，那就是，你從頭到尾都是同一個人，從古到今都是。」
涔涔冷汗已自冷歌的額頭滲出，在聽著眼前這傢伙的話的同時，他的腦海裡轉著各種突破目前窘境的想法。隨著暈眩感與時間的浸潤，他意識到自己的思緒也將逐漸變成鉛塊。
「但幾乎沒有人提到過，你身上也藏著使人長生不老還有治癒疾病的關鍵與秘密。」
冷歌的思緒在聽到他這樣說的當下停止了運轉，彷彿過了許久才恢復了思考能力。
他冷哼了一聲，開口道：「原來是這樣啊……你想說的，應該不只是治療普通疾病這麼簡單吧？」
胡頭沉默了半晌，沉著回應：「冷歌先生，希望您能配合我。」
「你知道自己在說什麼嗎……」殺手沉聲道：「我是沒聽說這件事，但如果是真的……」</description></item><item><title>[冷歌] - 第五話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_06_%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 12:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_06_%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%A9%B1/</guid><description>烏雲懸掛在天空中，抓不住的幾絲雨點已然飄零墜下。函雅心裡邊想著今天的天氣實在不怎麼好，邊把腳踏車停妥在學生活動中心前面。
現在時間大約是晚上六點五十分左右，七點是函雅參加的社團──文刊社的社課時間。跟許多大學生一樣，函雅在課餘也參加了社團活動。其實當初會想參加社團的契機要回溯到剛升大學時陪慧如逛社團博覽會的時候。是這樣的，每年的社團博覽會總是充斥著人潮，幾乎每個社團都會擺攤，吸引新舊生中有意想參加社團的莘莘學子們加入；博覽會的現場除了有各式各樣的表演、逛社博的新舊生們，還有遊走在人潮中賣力推銷社團的部分社團成員。人群混雜，就在函雅頗有興致的看著廣場前的表演時，慧如就不知道消失到哪裡去了。她後來索性自己到處亂逛，看看能不能遇到慧如，就當她放棄準備自己回家的時候，有個人叫住了她。
「那邊那位同學，對，就是你！」一個宏亮的聲音叫住了她，引起了四周圍人的短暫的視線包圍。
聲音的主人是個個子嬌小，綁著馬尾的女孩，年紀看起來像是高中生。但會在攤位上顧攤的應該都是社團的學長姊吧？
「怎麼了嗎？」函雅怯生生地回應。四周的目光開始散去。
「看你剛剛經過我們社團前面好幾次，是想加入我們社團嗎？」那個女孩再度以宏亮的聲音叫道。無視附近吉他社的表演歌聲。
為了避免她在這樣大叫引人注目，函雅只好無奈地往攤位靠近，設法跟她解釋。
「不是耶，我只是在找人……」函雅不確定自己的聲音是否傳達了過去，因為吉他社的表演開始唱起了嗨歌，一度蓋過周圍所有聲響。
「你說什麼？」小個子女孩的音量倒是無視周遭的聲響，相當富有穿透力。</description></item><item><title>[冷歌] - 第四話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_05_%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 21:40:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_05_%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</guid><description>胡頭要談判的地點是在一棟百貨公司裡。
除了目標以外，他當然看過了今天另外兩個重要人物的資料。
協調的第三方是綽號「沉默」的陳秉睦，現在江湖上因為年紀與輩份尊稱他為陳老。實際上他在這場會議的角色就是提供場地跟講講自己的意見，看能不能讓雙方能夠談和，阻止這段時間的紛爭。
胡頭要談判的主要對象是綽號吳少的吳永益。
這兩方手下都有大大小小幾個角頭依附，過去幾個月胡頭跟吳少底下的人時不時就有糾紛，不僅妨礙到兩邊的生意，警方也開始放話警告雙方了。而今天胡頭親自出馬，除了要把這幾個月的事情講清楚以外，就是要一併處理一直以來地盤有模糊地帶之間的問題。
熙熙攘攘的人潮裡漂浮著數百個萬個訊息：腳步聲、孩子哭鬧聲、喃喃低語的音量、歡樂談笑聲、店員介紹著商品、各式各樣的喜怒哀樂……如果把人類的單一舉動用一種顏色描述，充滿人潮的百貨公司裡大部分的時間應該無時無刻就如同煙火爆炸般的燦爛。
他默默接受著周遭熙熙攘攘無數的訊息，始終如一。
他身著白色的連帽運動外套，頭戴紅黑色的鴨舌帽，腳上穿著運動鞋，一身休閒的打扮。
百貨公司位在台南市火車站前站不遠處的鬧區，除了一般民眾知道的大門外，鮮少人會發現這棟建築物裡還設有獨立的空間，專門應付類似這樣的場合。</description></item><item><title>[冷歌] - 第三話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_04_%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_04_%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%A9%B1/</guid><description>上了大二之後，就是不斷的期中考的開始，考完一連串的期中考之後，差不多就接到期末考了。
函雅在大一下吃家聚的時候，聽到學長姐這樣講只覺得有點壓力，但聽著聽著也就過去了，沒想到自己升上大二後才真正感受到那股壓力。
部分壓力來自繁重的課業，大二上學期也有三到四個主科，幾乎每隔一周或兩周就是其中一科的期中考，考完後又接著下一輪直到期末，這還不打緊，其實更多的壓力是來自於同儕之間的競爭，大一的時候大抵大家對於課業的態度都是鬆散閒散的，只要求沒被當就好，但升上大二後，許多人為了推甄繼續拚上研究所，便開始認真念書爭取成績與排名，很自然的便感受到那股氛圍的改變。受到環境氛圍的影響，函雅莫名的也覺得有些沉重。
而自己對於念書這點又是怎麼想的呢？
其實她對成績並沒有太大的執著，就只是從小到大跟著教育體制，一路就這樣念到了大學。很多人說環境對一個人很重要，函雅的父母親其實是屬於與傳統升學主義悖離的父母親。
函雅的父母親其實長年居住國外，她父親是一名國際刑警，母親則是美國某間名校的教授。
當初兩個人會認識是因為一場刑案，函雅的父親鄭俊哲當時剛當上國際刑警不久，就奉命去偵辦某場連續殺人命案，犯人會在現場留下一堆奇奇怪怪的符號；當時案件陷入膠著，警方尋求在美國某個符號學教授的協助，殊不知老教授實在是懶得踏出有著暖氣與零食的溫暖辦公室，只好派了當時還是博士班學生吳曜萍去協助，兩人就是在這樣的因緣際會下認識，然後陷入熱戀，進而發展成現在連函雅都覺得奇妙的家庭關係。
其實函雅的雙親不只一次說服她到國外居住，但她總是執拗的想留在台灣，函雅的爸媽沒有辦法，只好委由奶奶幫忙照顧。
就這樣，上大學之前她一直是跟奶奶生活在一起。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_03_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_03_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</guid><description>映入眼簾的是許久不曾來到的，台灣獨有的城市風景；儘管亞洲許多城市的風景都相當類似，但在某一座城市中待得越久，屬於每座城市的特性便會慢慢展現，逐漸在每個有意無意間體會到的細節中堆積成一份獨有的味道。
而回憶雜然其中，與城市裡獨有的味道混合成了主觀上對這座城市的認識。
他閒步在府城的人行道上，微涼的風已經將行道樹染上斑駁的黃；時不時可見青澀的臉龐騎著腳踏車穿行在馬路上。在這樣擁擠的國家、擁擠的城市裡，竟莫名的有股悠閒的氛圍漂浮在空氣中，怎麼樣都讓他覺得神奇。
城市的氣場讓他的思緒定格在那一步一步不知往何方前進的步伐裡，幾乎讓他可以在漫長的人生旅途中，稍微在這樣的時刻忘記自己。
人活得越久，更應該要在那已經一成不變的生活裡找出點樂趣才是……他模糊的想起自己之前的目標在倒下前所說的話，很多次他試著回憶起當時的場景，都沒有像現在這樣不經意地想起來的清晰──目標在倒下前所點燃的最後一根菸，無視地上塗佈開來血泊的淡然眼神，還有那嘲諷命運般的淡然微笑。
他老覺得那句話是目標說給自己聽的，也是說給他聽的。不管怎麼樣，他其實都覺得講得挺不錯的。
這幾十年來，橫跨了一個又一個城市的他，慢慢的眼裡除了工作之外，開始觀察自已走過的每個城市風景，開始在生活裡逐漸沉澱；心境上的轉換，相較於幾十年前的自己都令目前的他感到訝異。
這一路走來的歲月中，因為工作必須到各國的緣故，他學會了許多國家的語言，舉凡最普遍的英文、西班牙文、日文、法文、德文……當然還有中文；會學習這麼多語言的原因一方面是除了工作之外他擁有許多時間，一方面是學會了各種語言幾乎讓他在國際間的工作上更加暢行無阻。自從陸陸續續接到許多中國或台灣的任務之後，他的中文越說越好，而帶點東方人輪廓的他只要帶個帽子或墨鏡稍微喬裝一下，短時間內幾乎不會有人認得出來他是不是外國人。
世界上說中文的地方相當多，他的腔調自然可以隨著各地轉換。</description></item><item><title>[冷歌] - 第一話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_02_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_02_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1/</guid><description>雨絲落下了，更襯托了空氣裡隨著秋天到來的冷意。
雨珠從天而降，大部分都被層層的枝葉接下，有一顆雨珠比其他同伴都幸運地穿過了顫動的枝葉的縫隙，眼看著就要成功著陸在樹下熟睡少年的額頭上。
少年彷彿跟滴下的雨水有默契似的，在雨水打在額頭上前一刻便醒了過來，他任憑接下來的雨水打在他頭上，然後慵懶的坐起身，打了個呵欠。
天空比起午睡前的晴朗已經變得暗沉，低吼的雷聲自遠處傳來，天空另一邊黑壓壓的盡頭還閃著閃電的光芒。灰黑色的天空下是一望無際的麥田，一道風捲過，掀起了映照在灰黑天空下層層麥浪，麥田裏頭的農民們吆喝著，大家趕緊收拾農具，往村落的方向移動。
少年站起身，伸了伸懶腰，很快的鎖定了不遠處，麥田裡頭一個纖瘦的身影。從這裡望去，那個身影就是一個豆子般的大小。
但不知道為什麼，他好像可以清楚的看到那張面龐──雖然遇到下雨天，卻不慌不忙，只有眉頭微蹙的神情。
然後他跑了起來，往那個豆子般大小的點跑了過去。
絲絲雨水落在帕克村的麥田裡。
--夢境其一</description></item><item><title>[冷歌] - 楔子</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_01_%E6%A5%94%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_01_%E6%A5%94%E5%AD%90/</guid><description>雨水一點一滴落下了，即使已經入夜，仍可以清楚看見雲層在夜空滾滾翻騰，好似壓抑著的神的怒火。雨絲劃過路旁撐起黑暗的路燈，描繪著比蒼涼夜裡更濃的寒意。
時候到了……
與剛剛急著出門不同，穿著雨衣的男子現在邊踏著規律的步伐，邊惦量著雨的大小與強度。雨水的冷然直接落在他掌心，原本是點點雨絲，頃刻間便成了震耳欲聾的傾盆大雨。
他的心境隨著雨水的遮掩正在轉化，熟悉的日常角色已經逐漸褪去，換上了一件他原本都以為早已捨棄的裝扮。此時走在路上，若有機會往街角的反光鏡看到自己的面容，他不一定能認出自己。
周孝良用略帶憔悴的眼神望著眼前的街口，一股不曉得自哪來的動力驅使著他沉甸甸的身軀，迫使他邁開步伐繼續前進。就這樣走了一會兒，轉進巷口後他才恍惚明白，原來這些日子以來的籌劃，到真的要執行時還是會有壓力。而這樣的壓力隨著一步一步穩當邁出的步伐成了驅動著他的澎派鼓聲。
周孝良停下腳步。他深呼吸了一口氣，很奇妙的方才那股沉重感消失了。
他看著錶，時間剛好指著七點的方向，然後他將手錶拔下，收進了口袋裡。
兩個小時……
他俐落的拿出身上的道具，不慌不忙地開了鎖，隨即打開了門，時間幾乎等同一般人拿鑰匙開門的時間。</description></item><item><title>Elements</title><link>/elements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/elements/</guid><description>Table of Contents Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Emphasis Button Link Paragraph Ordered List Unordered List Notice Tab Accordions Code and Syntax Highlighting Blockquote Tables Image Gallery Slider Youtube video Custom video Here is an example of headings.</description></item><item><title>John Doe</title><link>/authors/john-doe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/authors/john-doe/</guid><description>lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.</description></item><item><title>Privacy</title><link>/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/privacy-policy/</guid><description>Responsibility of Contributors Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.</description></item><item><title>Ready to build your next project with Hugo?</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description/></item><item><title>Sam Wilson</title><link>/authors/sam-wilson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/authors/sam-wilson/</guid><description>lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.</description></item><item><title>What Users Are Saying About Hugoplate</title><link/><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid/><description/></item><item><title>William Jacob</title><link>/authors/william-jacob/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/authors/william-jacob/</guid><description>lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.</description></item></channel></rss>