<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>冷歌 on Coding &amp; Literature</title><link>/tags/%E5%86%B7%E6%AD%8C/</link><description>Recent content in 冷歌 on Coding &amp; Literature</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 22:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%86%B7%E6%AD%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[冷歌] - 第九話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_10_%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 22:20:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_10_%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E8%A9%B1/</guid><description>胡頭靜靜地把玩著手中的水晶礦石，那是朋友從國外帶回來，據說有避邪之用，礦石其中一面是橙色，另一面則是黑色，兩個顏色面各自閃爍著光芒，形成了詭譎的扭曲感。
他此刻已經坐在另一棟大樓的辦公室裡，玻璃落地窗隔絕了外頭所有的喧囂，警車刺眼的紅藍光芒與街燈在黑夜裡像是遙遠的星辰閃爍。
方才與警察局長通過電話的胡頭難得露出疲態，他揉了揉皺起的眉頭……儘管佈局已久，這次的行動還是以失敗收場……雖然覺得相當不快，但往另一方面想，若一次就得手的話，未免太瞧不起這位傳說中的殺手了……
他剛剛從老狄那邊接獲消息，那兩個傭兵隊長已經安然抵達基地，目前正接受治療。狀況並無大礙。
他就這樣放空著盯著斜上方的天花板好一陣子，直到辦公室門的敲門聲響起。
「進來。」
「老大，外頭有個警察堅持要跟您問話。」老狄沉穩的聲音跟著他的進門打破了原本辦公室裡的寂靜。
胡頭沉默了半晌，放下手中的礦石，改成把玩手中不曉得何時出現的飛刀。「你不是進來跟我說這個的吧？」
老狄微笑，逕自走到旁邊放著酒的櫃子，熟悉地拿出兩個酒杯跟櫃子裡的威士忌，幫兩個杯子都倒了一些。</description></item><item><title>[冷歌] - 第八話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_09_%E7%AC%AC%E5%85%AB%E8%A9%B1/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 21:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_09_%E7%AC%AC%E5%85%AB%E8%A9%B1/</guid><description>他們很幸運，函雅帶冷歌進入社區大門之前還特意看了一下警衛室，值班警衛剛好去巡邏，她就這樣帶著這個陌生男子穿過社區大門，一跛一跛的搭上電梯，再一步步的走進函雅的公寓大門。
雖然過程中函雅覺得時間過得相當緩慢，但實際上大約只花了比她平時還多五分鐘左右的時間，一部分的原因也是冷歌盡力配合移動的緣故；安全進家門後，兩個人鬆了一口氣般，函雅整個人攤坐在玄關，而冷歌則是整個人縮坐在玄關角落的地上。他顫抖的手指指著門口的方向，喃喃說道：「血跡……要把血跡……抹去……」
函雅點點頭，放下背包後，匆匆走進廚房拿出拖把，然後再匆匆走出門，將一路上的血跡斑斑給抹除。方走出門，函雅才發覺自己身穿的這件運動夾克已經沾了不少殺手身上的血，她趕緊脫掉後再繼續拖地的工作，很可惜在拖到電梯裡面後便聽見樓梯傳來有人談話的聲響，猶豫了片刻，還是決定先回家裡避著，畢竟這個時間點渾身溼透的拿著拖把被人看見實在是太奇怪了，若一樓電梯前的血跡被看見那也沒辦法，若是被看見血跡，又被瞧見自己現在的模樣，那狀況只會更糟糕。
然而進家門後又是另一個殘局要收拾，雖然剛剛不曉得腦袋出了什麼問題，居然會將一個陌生人帶回家，但從實際面來看，萬一這個人死在家裡那該怎麼辦才好？
函雅這麼想的同時已經再度關上家裡的大門，眼前的男子依舊縮在玄關，原先臉龐上沾滿的鮮血已被雨水沖去不少，男子的眉頭依然緊皺，血水混雜著雨水與泥水將玄關弄的一片混亂。
他的傷勢看起來相當嚴重，卻不太像是即將步入死亡的邊緣；函雅不禁想到電影中身中好幾槍的人，徘徊在生死之際渙散的眼神及亟欲捉住生命最後幾口紊亂的喘息，雖然男子的呼吸呈現紊亂，卻沒有呈現瀕臨死亡的跡象。
就算不是電影，真實的景象也不應該是這樣……函雅愣了愣，隨即打住自己的思緒，搖了搖頭後小心翼翼開口詢問：「有需要幫你準備什麼嗎……」
男子猛然吸了一口氣，強迫自己站了起來。他站起身的同時，函雅才仔細看見他血肉模糊的胸前，誰受了這樣的傷還能行動？
「可以借我一間浴室嗎？」男子虛弱的說道。</description></item><item><title>[冷歌] - 第七話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_08_%E7%AC%AC%E4%B8%83%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 17:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_08_%E7%AC%AC%E4%B8%83%E8%A9%B1/</guid><description>雨滴愈發密集的落下。
原本彷彿讀秒般落下的細細雨點承著風如亂雪灑遍了整個城市，行人的撐傘在風中搖搖欲墜，一不小心還是讓雨水澆滿了全身；車輛的燈光照亮了落下的雨絲，摩托車騎士瑟縮在單薄的輕便雨衣中，無奈等著在雨中稍嫌模糊的紅綠燈。
函雅輕輕嘆了口氣，本來想著可以趁雨變大前回到家，但幾分鐘內雨勢的變化還是讓她在半路上把傘撐了起來，一手拿傘，一手握著腳踏車握把在風雨中小心翼翼的騎著腳踏車前進。她感覺鞋子裡頭開始進水，隔著雨水都可以感受到馬路上車輛想趕快抵達目的地的焦躁。
碰！
碰碰！
低沉有力的聲響傳進了函雅的耳內，她不自覺的放慢速度，左顧右盼的瞧了瞧，應該是什麼物體倒塌的聲音吧？幾滴雨水飄進了她的眼裡，催促著她加快速度。
過了一個便利超商旁的紅綠燈不久，後頭傳來一陣喇叭鳴笛聲。
怎麼覺得有點怪怪的……
雨水幾乎已經讓她的衣袖濕到滴出水來，函雅眉頭微蹙，前方路口再次迎來紅燈，她再度停下車，就在她轉頭瞥向停在路旁的深色轎車時，車窗的玻璃匡然碎了一地。</description></item><item><title>[冷歌] - 第六話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_07_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 23:00:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_07_%E7%AC%AC%E5%85%AD%E8%A9%B1/</guid><description>「你也看到現在的狀況了……」胡頭淡淡的開口：「有件事，我想找你談談。」
「看起來這不像是想找人談談的樣子阿？」殺手‧冷歌用標準的中文低沉地答道。
胡頭沒有理會他繼續說了下去：「我就單刀直入的說了，在我們的圈子裡，關於你的傳說幾千幾百種、有人說你只是個捏造出來的傳說、最常聽到有人說這個名號不過是一個集團的代號，實際上是某個特殊教派的運作；有人說其實這只是個單純的傭兵集團；甚至有人說你不是人類……你是不是人類這點我持保留態度，但有一點是千真萬確的，那就是，你從頭到尾都是同一個人，從古到今都是。」
涔涔冷汗已自冷歌的額頭滲出，在聽著眼前這傢伙的話的同時，他的腦海裡轉著各種突破目前窘境的想法。隨著暈眩感與時間的浸潤，他意識到自己的思緒也將逐漸變成鉛塊。
「但幾乎沒有人提到過，你身上也藏著使人長生不老還有治癒疾病的關鍵與秘密。」
冷歌的思緒在聽到他這樣說的當下停止了運轉，彷彿過了許久才恢復了思考能力。
他冷哼了一聲，開口道：「原來是這樣啊……你想說的，應該不只是治療普通疾病這麼簡單吧？」
胡頭沉默了半晌，沉著回應：「冷歌先生，希望您能配合我。」
「你知道自己在說什麼嗎……」殺手沉聲道：「我是沒聽說這件事，但如果是真的……」</description></item><item><title>[冷歌] - 第五話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_06_%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 12:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_06_%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%A9%B1/</guid><description>烏雲懸掛在天空中，抓不住的幾絲雨點已然飄零墜下。函雅心裡邊想著今天的天氣實在不怎麼好，邊把腳踏車停妥在學生活動中心前面。
現在時間大約是晚上六點五十分左右，七點是函雅參加的社團──文刊社的社課時間。跟許多大學生一樣，函雅在課餘也參加了社團活動。其實當初會想參加社團的契機要回溯到剛升大學時陪慧如逛社團博覽會的時候。是這樣的，每年的社團博覽會總是充斥著人潮，幾乎每個社團都會擺攤，吸引新舊生中有意想參加社團的莘莘學子們加入；博覽會的現場除了有各式各樣的表演、逛社博的新舊生們，還有遊走在人潮中賣力推銷社團的部分社團成員。人群混雜，就在函雅頗有興致的看著廣場前的表演時，慧如就不知道消失到哪裡去了。她後來索性自己到處亂逛，看看能不能遇到慧如，就當她放棄準備自己回家的時候，有個人叫住了她。
「那邊那位同學，對，就是你！」一個宏亮的聲音叫住了她，引起了四周圍人的短暫的視線包圍。
聲音的主人是個個子嬌小，綁著馬尾的女孩，年紀看起來像是高中生。但會在攤位上顧攤的應該都是社團的學長姊吧？
「怎麼了嗎？」函雅怯生生地回應。四周的目光開始散去。
「看你剛剛經過我們社團前面好幾次，是想加入我們社團嗎？」那個女孩再度以宏亮的聲音叫道。無視附近吉他社的表演歌聲。
為了避免她在這樣大叫引人注目，函雅只好無奈地往攤位靠近，設法跟她解釋。
「不是耶，我只是在找人……」函雅不確定自己的聲音是否傳達了過去，因為吉他社的表演開始唱起了嗨歌，一度蓋過周圍所有聲響。
「你說什麼？」小個子女孩的音量倒是無視周遭的聲響，相當富有穿透力。</description></item><item><title>[冷歌] - 第四話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_05_%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 21:40:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_05_%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%A9%B1/</guid><description>胡頭要談判的地點是在一棟百貨公司裡。
除了目標以外，他當然看過了今天另外兩個重要人物的資料。
協調的第三方是綽號「沉默」的陳秉睦，現在江湖上因為年紀與輩份尊稱他為陳老。實際上他在這場會議的角色就是提供場地跟講講自己的意見，看能不能讓雙方能夠談和，阻止這段時間的紛爭。
胡頭要談判的主要對象是綽號吳少的吳永益。
這兩方手下都有大大小小幾個角頭依附，過去幾個月胡頭跟吳少底下的人時不時就有糾紛，不僅妨礙到兩邊的生意，警方也開始放話警告雙方了。而今天胡頭親自出馬，除了要把這幾個月的事情講清楚以外，就是要一併處理一直以來地盤有模糊地帶之間的問題。
熙熙攘攘的人潮裡漂浮著數百個萬個訊息：腳步聲、孩子哭鬧聲、喃喃低語的音量、歡樂談笑聲、店員介紹著商品、各式各樣的喜怒哀樂……如果把人類的單一舉動用一種顏色描述，充滿人潮的百貨公司裡大部分的時間應該無時無刻就如同煙火爆炸般的燦爛。
他默默接受著周遭熙熙攘攘無數的訊息，始終如一。
他身著白色的連帽運動外套，頭戴紅黑色的鴨舌帽，腳上穿著運動鞋，一身休閒的打扮。
百貨公司位在台南市火車站前站不遠處的鬧區，除了一般民眾知道的大門外，鮮少人會發現這棟建築物裡還設有獨立的空間，專門應付類似這樣的場合。</description></item><item><title>[冷歌] - 第三話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_04_%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_04_%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%A9%B1/</guid><description>上了大二之後，就是不斷的期中考的開始，考完一連串的期中考之後，差不多就接到期末考了。
函雅在大一下吃家聚的時候，聽到學長姐這樣講只覺得有點壓力，但聽著聽著也就過去了，沒想到自己升上大二後才真正感受到那股壓力。
部分壓力來自繁重的課業，大二上學期也有三到四個主科，幾乎每隔一周或兩周就是其中一科的期中考，考完後又接著下一輪直到期末，這還不打緊，其實更多的壓力是來自於同儕之間的競爭，大一的時候大抵大家對於課業的態度都是鬆散閒散的，只要求沒被當就好，但升上大二後，許多人為了推甄繼續拚上研究所，便開始認真念書爭取成績與排名，很自然的便感受到那股氛圍的改變。受到環境氛圍的影響，函雅莫名的也覺得有些沉重。
而自己對於念書這點又是怎麼想的呢？
其實她對成績並沒有太大的執著，就只是從小到大跟著教育體制，一路就這樣念到了大學。很多人說環境對一個人很重要，函雅的父母親其實是屬於與傳統升學主義悖離的父母親。
函雅的父母親其實長年居住國外，她父親是一名國際刑警，母親則是美國某間名校的教授。
當初兩個人會認識是因為一場刑案，函雅的父親鄭俊哲當時剛當上國際刑警不久，就奉命去偵辦某場連續殺人命案，犯人會在現場留下一堆奇奇怪怪的符號；當時案件陷入膠著，警方尋求在美國某個符號學教授的協助，殊不知老教授實在是懶得踏出有著暖氣與零食的溫暖辦公室，只好派了當時還是博士班學生吳曜萍去協助，兩人就是在這樣的因緣際會下認識，然後陷入熱戀，進而發展成現在連函雅都覺得奇妙的家庭關係。
其實函雅的雙親不只一次說服她到國外居住，但她總是執拗的想留在台灣，函雅的爸媽沒有辦法，只好委由奶奶幫忙照顧。
就這樣，上大學之前她一直是跟奶奶生活在一起。</description></item><item><title>[冷歌] - 第二話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_03_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_03_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</guid><description>映入眼簾的是許久不曾來到的，台灣獨有的城市風景；儘管亞洲許多城市的風景都相當類似，但在某一座城市中待得越久，屬於每座城市的特性便會慢慢展現，逐漸在每個有意無意間體會到的細節中堆積成一份獨有的味道。
而回憶雜然其中，與城市裡獨有的味道混合成了主觀上對這座城市的認識。
他閒步在府城的人行道上，微涼的風已經將行道樹染上斑駁的黃；時不時可見青澀的臉龐騎著腳踏車穿行在馬路上。在這樣擁擠的國家、擁擠的城市裡，竟莫名的有股悠閒的氛圍漂浮在空氣中，怎麼樣都讓他覺得神奇。
城市的氣場讓他的思緒定格在那一步一步不知往何方前進的步伐裡，幾乎讓他可以在漫長的人生旅途中，稍微在這樣的時刻忘記自己。
人活得越久，更應該要在那已經一成不變的生活裡找出點樂趣才是……他模糊的想起自己之前的目標在倒下前所說的話，很多次他試著回憶起當時的場景，都沒有像現在這樣不經意地想起來的清晰──目標在倒下前所點燃的最後一根菸，無視地上塗佈開來血泊的淡然眼神，還有那嘲諷命運般的淡然微笑。
他老覺得那句話是目標說給自己聽的，也是說給他聽的。不管怎麼樣，他其實都覺得講得挺不錯的。
這幾十年來，橫跨了一個又一個城市的他，慢慢的眼裡除了工作之外，開始觀察自已走過的每個城市風景，開始在生活裡逐漸沉澱；心境上的轉換，相較於幾十年前的自己都令目前的他感到訝異。
這一路走來的歲月中，因為工作必須到各國的緣故，他學會了許多國家的語言，舉凡最普遍的英文、西班牙文、日文、法文、德文……當然還有中文；會學習這麼多語言的原因一方面是除了工作之外他擁有許多時間，一方面是學會了各種語言幾乎讓他在國際間的工作上更加暢行無阻。自從陸陸續續接到許多中國或台灣的任務之後，他的中文越說越好，而帶點東方人輪廓的他只要帶個帽子或墨鏡稍微喬裝一下，短時間內幾乎不會有人認得出來他是不是外國人。
世界上說中文的地方相當多，他的腔調自然可以隨著各地轉換。</description></item><item><title>[冷歌] - 第一話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_02_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_02_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1/</guid><description>雨絲落下了，更襯托了空氣裡隨著秋天到來的冷意。
雨珠從天而降，大部分都被層層的枝葉接下，有一顆雨珠比其他同伴都幸運地穿過了顫動的枝葉的縫隙，眼看著就要成功著陸在樹下熟睡少年的額頭上。
少年彷彿跟滴下的雨水有默契似的，在雨水打在額頭上前一刻便醒了過來，他任憑接下來的雨水打在他頭上，然後慵懶的坐起身，打了個呵欠。
天空比起午睡前的晴朗已經變得暗沉，低吼的雷聲自遠處傳來，天空另一邊黑壓壓的盡頭還閃著閃電的光芒。灰黑色的天空下是一望無際的麥田，一道風捲過，掀起了映照在灰黑天空下層層麥浪，麥田裏頭的農民們吆喝著，大家趕緊收拾農具，往村落的方向移動。
少年站起身，伸了伸懶腰，很快的鎖定了不遠處，麥田裡頭一個纖瘦的身影。從這裡望去，那個身影就是一個豆子般的大小。
但不知道為什麼，他好像可以清楚的看到那張面龐──雖然遇到下雨天，卻不慌不忙，只有眉頭微蹙的神情。
然後他跑了起來，往那個豆子般大小的點跑了過去。
絲絲雨水落在帕克村的麥田裡。
--夢境其一</description></item><item><title>[冷歌] - 楔子</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_01_%E6%A5%94%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_01_%E6%A5%94%E5%AD%90/</guid><description>雨水一點一滴落下了，即使已經入夜，仍可以清楚看見雲層在夜空滾滾翻騰，好似壓抑著的神的怒火。雨絲劃過路旁撐起黑暗的路燈，描繪著比蒼涼夜裡更濃的寒意。
時候到了……
與剛剛急著出門不同，穿著雨衣的男子現在邊踏著規律的步伐，邊惦量著雨的大小與強度。雨水的冷然直接落在他掌心，原本是點點雨絲，頃刻間便成了震耳欲聾的傾盆大雨。
他的心境隨著雨水的遮掩正在轉化，熟悉的日常角色已經逐漸褪去，換上了一件他原本都以為早已捨棄的裝扮。此時走在路上，若有機會往街角的反光鏡看到自己的面容，他不一定能認出自己。
周孝良用略帶憔悴的眼神望著眼前的街口，一股不曉得自哪來的動力驅使著他沉甸甸的身軀，迫使他邁開步伐繼續前進。就這樣走了一會兒，轉進巷口後他才恍惚明白，原來這些日子以來的籌劃，到真的要執行時還是會有壓力。而這樣的壓力隨著一步一步穩當邁出的步伐成了驅動著他的澎派鼓聲。
周孝良停下腳步。他深呼吸了一口氣，很奇妙的方才那股沉重感消失了。
他看著錶，時間剛好指著七點的方向，然後他將手錶拔下，收進了口袋裡。
兩個小時……
他俐落的拿出身上的道具，不慌不忙地開了鎖，隨即打開了門，時間幾乎等同一般人拿鑰匙開門的時間。</description></item></channel></rss>