<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Coding &amp; Literature</title><link>/blog/</link><description>Recent content in Blog on Coding &amp; Literature</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2024 00:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[冷歌] - 第二話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_03_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_03_%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1/</guid><description>映入眼簾的是許久不曾來到的，台灣獨有的城市風景；儘管亞洲許多城市的風景都相當類似，但在某一座城市中待得越久，屬於每座城市的特性便會慢慢展現，逐漸在每個有意無意間體會到的細節中堆積成一份獨有的味道。
而回憶雜然其中，與城市裡獨有的味道混合成了主觀上對這座城市的認識。
他閒步在府城的人行道上，微涼的風已經將行道樹染上斑駁的黃；時不時可見青澀的臉龐騎著腳踏車穿行在馬路上。在這樣擁擠的國家、擁擠的城市裡，竟莫名的有股悠閒的氛圍漂浮在空氣中，怎麼樣都讓他覺得神奇。
城市的氣場讓他的思緒定格在那一步一步不知往何方前進的步伐裡，幾乎讓他可以在漫長的人生旅途中，稍微在這樣的時刻忘記自己。
人活得越久，更應該要在那已經一成不變的生活裡找出點樂趣才是……他模糊的想起自己之前的目標在倒下前所說的話，很多次他試著回憶起當時的場景，都沒有像現在這樣不經意地想起來的清晰──目標在倒下前所點燃的最後一根菸，無視地上塗佈開來血泊的淡然眼神，還有那嘲諷命運般的淡然微笑。
他老覺得那句話是目標說給自己聽的，也是說給他聽的。不管怎麼樣，他其實都覺得講得挺不錯的。
這幾十年來，橫跨了一個又一個城市的他，慢慢的眼裡除了工作之外，開始觀察自已走過的每個城市風景，開始在生活裡逐漸沉澱；心境上的轉換，相較於幾十年前的自己都令目前的他感到訝異。
這一路走來的歲月中，因為工作必須到各國的緣故，他學會了許多國家的語言，舉凡最普遍的英文、西班牙文、日文、法文、德文……當然還有中文；會學習這麼多語言的原因一方面是除了工作之外他擁有許多時間，一方面是學會了各種語言幾乎讓他在國際間的工作上更加暢行無阻。自從陸陸續續接到許多中國或台灣的任務之後，他的中文越說越好，而帶點東方人輪廓的他只要帶個帽子或墨鏡稍微喬裝一下，短時間內幾乎不會有人認得出來他是不是外國人。
世界上說中文的地方相當多，他的腔調自然可以隨著各地轉換。</description></item><item><title>[冷歌] - 第一話</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_02_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 21:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_02_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1/</guid><description>雨絲落下了，更襯托了空氣裡隨著秋天到來的冷意。
雨珠從天而降，大部分都被層層的枝葉接下，有一顆雨珠比其他同伴都幸運地穿過了顫動的枝葉的縫隙，眼看著就要成功著陸在樹下熟睡少年的額頭上。
少年彷彿跟滴下的雨水有默契似的，在雨水打在額頭上前一刻便醒了過來，他任憑接下來的雨水打在他頭上，然後慵懶的坐起身，打了個呵欠。
天空比起午睡前的晴朗已經變得暗沉，低吼的雷聲自遠處傳來，天空另一邊黑壓壓的盡頭還閃著閃電的光芒。灰黑色的天空下是一望無際的麥田，一道風捲過，掀起了映照在灰黑天空下層層麥浪，麥田裏頭的農民們吆喝著，大家趕緊收拾農具，往村落的方向移動。
少年站起身，伸了伸懶腰，很快的鎖定了不遠處，麥田裡頭一個纖瘦的身影。從這裡望去，那個身影就是一個豆子般的大小。
但不知道為什麼，他好像可以清楚的看到那張面龐──雖然遇到下雨天，卻不慌不忙，只有眉頭微蹙的神情。
然後他跑了起來，往那個豆子般大小的點跑了過去。
絲絲雨水落在帕克村的麥田裡。
--夢境其一</description></item><item><title>[冷歌] - 楔子</title><link>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_01_%E6%A5%94%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:30:00 +0800</pubDate><guid>/blog/%E5%86%B7%E6%AD%8C_01_%E6%A5%94%E5%AD%90/</guid><description>雨水一點一滴落下了，即使已經入夜，仍可以清楚看見雲層在夜空滾滾翻騰，好似壓抑著的神的怒火。雨絲劃過路旁撐起黑暗的路燈，描繪著比蒼涼夜裡更濃的寒意。
時候到了……
與剛剛急著出門不同，穿著雨衣的男子現在邊踏著規律的步伐，邊惦量著雨的大小與強度。雨水的冷然直接落在他掌心，原本是點點雨絲，頃刻間便成了震耳欲聾的傾盆大雨。
他的心境隨著雨水的遮掩正在轉化，熟悉的日常角色已經逐漸褪去，換上了一件他原本都以為早已捨棄的裝扮。此時走在路上，若有機會往街角的反光鏡看到自己的面容，他不一定能認出自己。
周孝良用略帶憔悴的眼神望著眼前的街口，一股不曉得自哪來的動力驅使著他沉甸甸的身軀，迫使他邁開步伐繼續前進。就這樣走了一會兒，轉進巷口後他才恍惚明白，原來這些日子以來的籌劃，到真的要執行時還是會有壓力。而這樣的壓力隨著一步一步穩當邁出的步伐成了驅動著他的澎派鼓聲。
周孝良停下腳步。他深呼吸了一口氣，很奇妙的方才那股沉重感消失了。
他看著錶，時間剛好指著七點的方向，然後他將手錶拔下，收進了口袋裡。
兩個小時……
他俐落的拿出身上的道具，不慌不忙地開了鎖，隨即打開了門，時間幾乎等同一般人拿鑰匙開門的時間。</description></item></channel></rss>